\include{settings}

\begin{document}	% начало документа

% Титульная страница
\include{titlepage}

% Содержание
% \include{ToC}

\section{Формулировка задачи}

\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth]{fig/task_1.png}
\end{center}
	
\section{Текст программы}

\lstinputlisting{lab.py}
\section{Ход выполнения работы}

В ходе работы для функции \( f(x) = 1 - e^x \) по узлам \( x_k = 0.3k (k=0,1,...10) \) 

\begin{table}[ht]
	\centering
	\input{tables/fun_x_k_vals_table}
	\caption{\label{tab:table-name}Значения функции для \( x_k \)}
\end{table}

Был построен полином Лагранжа L(x)
и сплайн-функция. Вычислены значения всех трех функций в точках \( y_k = 0.15 + 0.3k (k=0,1,...9) \).

\begin{figure}[H]
	\begin{minipage}{2.2in}%
		\input{tables/fun_y_k_vals_table}
		\caption{Значения функции для \( y_k \)}%
		\label{tab:1figsB}%
	\end{minipage}%
	\begin{minipage}{2.2in}%
		\input{tables/fun_lagrange_y_k_vals_table}
		\centering
		\caption{Значения полинома Лагранжа для \( y_k \)}%
		\label{tab:2figsB}%
	\end{minipage}%
	\begin{minipage}{2.2in}%
		\centering
		\input{tables/fun_spline_y_k_vals_table}
		\caption{\label{tab:3figsB}Значения сплайна для \( y_k \)}
	\end{minipage}%
\end{figure}

С помощью QUANC8 были вычислены интегралы.

\input{report/param_1_integral}
\input{report/param_2_integral}

\begin{figure}[H]
	\begin{minipage}{3.3in}%
		\input{tables/param_1_table}
		\caption{Параметры QUANC8 для \( m = -1 \)}%
		\label{tab:1figsB}%
	\end{minipage}%
	\begin{minipage}{3.3in}%
		\input{tables/param_2_table}
		\centering
		\caption{Параметры QUANC8 для \( m = -0.5 \)}%
		\label{tab:2figsB}%
	\end{minipage}%
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\begin{minipage}{2.2in}%
		\includegraphics{fun}
		\caption{График функции}%
		\label{tab:1figsB}%
	\end{minipage}%
	\begin{minipage}{2.2in}%
		\centering
		\includegraphics{fun_lagrange_polynomial}
		\caption{График полинома Лагранжа}%
		\label{tab:2figsB}%
	\end{minipage}%
	\begin{minipage}{2.2in}%
		\centering
		\includegraphics{fun_spline}
		\caption{График сплайн-функции}
		\label{tab:3figsB}
	\end{minipage}%
\end{figure}

\section{Вывод}

По результатам вычислений можно заметить, что аппроксимация полиномом Лагранжа исходной функции даёт более точные результаты,
чем аппроксимация сплайнами. Можно сделать предположение, что это связано с характером исходной функции, если она плохо
описывается множеством кубических многочленов и хорошо описывается одним полиномом 10 степени. Вычисление определенного интеграла
\( \int_{0.5}^{1} |sin(x) - 0.6|^{m} \,dx \) для \( m = -1 \) и \( m = -0.5 \) даёт существуенно разные значения погрешности
\( errest \), поскольку первый является расходящимся, а второй сходящимся несобственным интегралом второго рода. С помощью Wolfram
для \( m = -0.5 \) был вычислен интеграл, приблизительно равный 2.20987. Таким образом, QUANC8 выдал результат с 
точностью \( 10^{-3} \). Низкая точность вычисления интегралов связана с тем, что QUANC8 не предназначен для вычисления
интегралов от функции, имеющей разрывы.

\end{document}
